美國大選—現實版《魔戒》

從目前來看，特朗普總統希望通過法律戰來獲勝的道路似乎不通了，局勢對特朗普總統非常不利，很像是背水一戰。

此情此景，很像是美國正在上演一部巨片——《魔戒》現實版。

《魔戒》三部曲在英國文學教授托爾金的筆下，展現了今天人類社會的現狀——忠誠、勇敢、純真、貪婪、背叛、挑撥離間、不信任、自暴自棄和恐懼等的交織，也體現出人性的善惡交織和對邪惡的抵制，最終西方的人類戰勝了來自東方的邪惡，正義良知戰勝了邪惡黑暗的索倫，使人類獲得拯救。彼得．傑克森導演拍成的電影，波瀾壯闊，扣人心弦。

影片中有好幾處，看似不可一世、鋪天蓋地的強大的邪惡軍隊，在人類王者的帶領和堅守下被擊潰。

聖盔谷之戰——黎明前最黑暗時刻

當薩爾曼的半獸人軍隊攻陷了聖盔谷城堡，蝗蟲般湧入時，三百精靈全部戰死，援軍杳無音信，黎明尚未來到，這是一天中最黑暗的時刻。

當城堡最後一道防線既將不保，陣陣撞門聲傳來，希優頓王似乎要放棄了，剛鐸王位繼承人阿拉貢看著他說，「為了榮譽而戰，為了國土，為了你的人民。」

受到鼓舞的希優頓王回覆道：「先王的號角，將最後一次在聖盔谷響起，這是我們一起拔劍的時刻。」倆人相視一笑。此刻，最後一道城門被撞開，敵軍闖入。

希優頓王等人跨上戰馬，揮劍高呼：「邪惡團夥，領死吧！我們滿腔熱血，和無比勇氣，迎接浴血黎明，標旗兵騎士，衝啊！」一路衝殺，直搗半獸人。

就在此刻，甘道夫帶領援軍及時趕到，那一刻，黎明曙光乍現，甘道夫和援軍從山上直衝而下。那一刻，導演彼得．傑克森拍的真是震撼天地啊。人類暫時的正義之氣，驚天動地。當萬丈光芒的陽光照到半獸人身上，它們突然喪失了能力，很多都變成了殭屍。

（從這裏，人們看到了堅強的意志和不懈的堅持。就像特朗普總統說的，在人生這條路上，你會發現世界不總是公平的，你會發現你要承受你本不該承受的磨難，歷經並不合理的挫折。但是你要咬緊牙關，去抗爭、抗爭、抗爭，永遠、永遠、永遠不要放棄。）

人類最後堡壘——米那斯提力斯城之戰

剛鐸攝政王是個自暴自棄者，當他看到魔都大軍逼近米那斯提力斯城時，下令解散軍隊，讓大家逃跑。小兒子法拉墨身負重傷，他只是在悲哀後繼無人，要將自己和兒子燒死。被甘道夫阻止時，他說，「你今天可能打勝，但面對從東方來的邪惡力量，你永遠無法獲得勝利。」之後就點火自焚。

（這很像某些觀望的共和黨議員、不作為的司法部長和某些膽怯大法官的狀態。很多中共的「老朋友」在左右美國社會。）

甘道夫正相反，他接過指揮棒，不論敵人多麼猖獗，都在堅守，戰鬥到最後一刻。當他手中的魔杖被戒靈震碎，即將被戒靈殺死那一刻，他的眼中沒有恐懼，但充滿了絕望，因為人類就要面臨滅絕的命運了。

（此情此景，跟目前美國局勢很像，主要下流媒體、FBI、大財團都站在邪惡一邊，共和黨內一些人也站在拜登一邊，還有些共和黨人在沉默和觀望。現在連最高法院由特朗普總統提名的三位大法官都做了縮頭烏龜，形勢非常緊迫。）

就在那一瞬間，遠處傳來洛汗騎士的號角，戒靈無奈離去，甘道夫明顯鬆了一口氣，但不是為他自己，而是為了人類的命運。

面對超強敵陣 洛汗騎士英勇不屈

洛汗騎士趕來聲援剛鐸的路上，再召集各地人馬。可惜能找到的並不多，有的地方一個騎士都沒來，最後來了只到預期的一半人馬。之後，他們不休不眠趕了一整夜，來到米那斯提力斯城，當他們看清面對的是無數倍多的敵軍時，一時間沉默了。

希優頓王看清局勢後，一咬牙轉身回馬，對著洛汗騎士佈局，他高聲說，「前進吧，別害怕黑暗。起來吧，希優頓的騎士，長矛向前刺，盾牌用力擋。舉劍奮戰，血染大地，我們要奮戰到天明。為了捍衛中土世界，勇往直前，衝啊！」

「誓死奮戰！」當希優頓王頭一遍高喊時，騎士們的回應還不那麼響亮，第二遍就響亮多了，到了第三遍，震耳欲聾，通天徹地。希優頓王一馬當先，衝在前方，大軍跟魔都軍隊廝殺，勢如破竹。

（這裏很像是德州牛仔衝在前面，帶頭起訴四個關鍵州，逐漸有其它州跟上，越來越多。共和黨眾議員也從開始的幾位到後來有126位力挺特朗普總統。）

正當洛汗騎士顯出優勢時，突然戰場上出現了巨像部隊。局勢馬上轉變，洛汗騎士在巨像面前猶如螞蟻兵，顯得不堪一擊，巨像鼻子一掃就掃倒一片。

（這就像最高法院駁回德州的訴訟案，戰局急遽扭轉。原本高漲的勢頭突然遇到阻礙，令很多寄希望於高院的人們心灰意冷。）

不過，洛汗騎士面對前地沒有退縮，千方百計找缺口，扳倒了幾頭巨像，局勢又變得有利。誰知，緊接著希優頓王就被戒靈的坐騎惡龍傷害。戒靈陰森的讓惡龍「好好享用他的肉」，惡龍慢慢湊過去要咬希優頓王。

面對惡龍和戒靈，伊歐玫公主大無畏的站出來，一劍就斬下了惡龍的頭，並直接對陣戒靈。戒靈不可一世的說，「妳真蠢，沒有男人殺得了我。」伊歐玫掀掉頭盔，露出長髮，輕輕一聲，「我不是男人」，大喊著，用盡全力將劍捅入戒靈。戒靈頓時萎縮，化成灰燼。

（總覺得鮑威爾律師很有伊歐玫公主的風采。）

隨著戒靈的死亡，阿拉貢帶領的亡靈部隊消滅了魔都的敵人，守住了米那斯提力斯城——人類的最後一座城堡。

（這裏很像是守住美國一樣，如果美國失守，人類就會面臨被共產邪魔摧毀的命運。）

....

特朗普總統在12月2日發表視像演講。他特別強調說：「這可能會是我所發表的最重要演說。」特朗普總統說，美國這次大選已不是他個人是否當選的問題，而是如何保護美國選舉制度、保護美國《憲法》和立國原則的問題，要把美國的利益放在首位，而非個人名利。

特朗普總統表示：「身為總統，我的最高職責是捍衛美國的法律和《憲法》，這也是為甚麼我決心保護我們的選舉系統，這個系統現在面臨系統性攻擊。」

從目前局勢來看，走法律訴訟的路似乎已被堵死，人類面臨著絕望的境地，此時此刻，何去何從。剛剛看到最新消息，高院駁回訴訟後，提出訴訟的德州總檢察長肯‧帕克斯頓回應說，將堅持不懈捍衛選舉誠信和選舉安全。他的回答可能也代表著很多美國民眾的心願，永不屈服。

誠如網友所說，「除惡既是揚善，平亂既是愛國。當斷不斷，反受其亂。望特朗普總統維護憲法尊嚴，以仁慈之心行霹靂手段，成千秋之功業。」

是啊，當斷不斷，反受其亂。該拿出勇氣來了，美國良知尚存的人民、議員、媒體和軍隊，面對貌似強大無比的暗黑勢力，堅信神，跟隨在特朗普總統後面，勇敢反擊，為正義而戰吧。衝破黎明前的黑暗，曙光即在眼前。

為了侵侵

拜登係亞拉岡，靠亡靈大軍打贏
仲做埋人王

支那=魔多
支人=半獸人
習近平=索倫

現寶魔戒無左膠

習仔都好想侵玩軍管
最好美國紅州獨立大戰藍州
諗起都扯扯地

半獸人

電影入面攻打聖盔谷果啲係強獸人

香港人就好似hobbit咁

天生港豬與世無爭又唔識打仗，但就被迫走上戰場肩負重任

老毛係morgoth?

民主黨係白袍巫師沙羅曼

痴撚線
輸都可以打咁多字扮撚哂浪漫